<resources>
    <string name="app_name">Eljournal Client</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">This field is required</string>
    <string name="permission_rationale">"Contacts permissions are needed for providing email
        completions."
    </string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="nav_header_title">Пользователь 1</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Электронный журнал</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="something_text">За пределами понимания детей находится вот что: по мере взросления они будут первым поколением, целая жизнь которого станет доступным для поиска цифровым профилем. Всё, чем занимается молодёжь, сейчас записывается. Не только вещи, о записи которых они знают, но также информация с камер наблюдения, показатели успеваемости в школе, их фото из ночных клубов, записи CCTV, на которых дети покупают алкоголь по поддельным документам, их история поиска в интернете, их пристрастия и профили в социальных сетях. Интернет не только будет записывать их круг общения, но и отмечать всех кого они когда-либо знали или с кем взаимодействовали в “цифре”.

Хоть эта информация пока и не доступна для поиска и (пока что) приватна, она существует, и будет существовать вечно в таком виде, к пониманию которого современное общество абсолютно не готово. Более того, рожденный в 2020 году в Китае малыш с первых дней будет частью их системы социального рейтинга, в рамках которой будет отслеживаться и отмечаться каждое слово и каждый поступок.
    Будущее, в котором всё является достижением общественности, будет подобно всем современным скандалам, сплетённым в один большой социальный психоз. Вы не представляете себе базу данных, в которой находится каждое когда-либо снятое изображение и видео с вашим лицом, когда все эти снимки можно соотнести с картой и отметить каждое посещенное вами место и каждого встреченного на пути человека. Этот цифровой профиль способен рассказать, где вы были в заданные моменты времени, он может разрушить алиби, выдать секреты, перечеркнуть показания и рассказы. В будущем не то что, не будет приватности — любая сохранность частной жизни, которой вы обладали в прошлом, тоже исчезнет.

Вы, само собой, возразите, то такого не произойдёт, ведь большая часть информации приватна, безопасна. В нашем обществе есть система сдержек и противовесов, защищающих нас от подобных ужасов Большого Брата. Но это лишь временно. Западные государства являются главными защитниками прав людей на приватность и контроль над тем, что о нас могут знать правительства и корпорации и что они могут делать с нашей информацией. Эта идеология по большей части развивалась в послевоенных институтах и обществах как реакция на эру диктаторских режимов и в её рамках создавались правила и соглашения по защите свобод, за которые и шла война. Но в этих обществах сейчас возрождающееся старомодное либеральное движение продвигает идею меньшего участия правительства и меньшего контроля в пользу того, что они ошибочно считают “свободой”.

Независимо от этого перехода внутри западных стран демократического строя, вероятно, что неприметная с нашей точки зрения парадигма такова, что Запад — в упадке, а будущее принадлежит таким странам, как Китай. Китайская система социального рейтинга уже запрещает людям путешествовать в другие страны (или убегать из страны, как на это посмотреть) и уже внесла в социальный “черный список” семь миллионов человек. Она включает в себя нерегулируемое, беспрепятственное использование технологий наблюдения и крупнейшую в мире систему распознавания лиц, используемую, чтобы государство могло “видеть”, с кем встречаются его граждане, куда они идут, что говорят, и затем использовать всё это против них.

По большому счёту, государство будет отслеживать всё, прогонять информацию через более совершенные алгоритмы на ещё более мощных компьютерах, пока инакомыслие не станет невозможным и бежать будет уже некуда. Как противостоять такой системе?
    Также понятно, что в будущем нас ждёт большее количество кибератак, больше случаев применения информации и связи в качестве оружия. Представьте будущее, в котором взламывается ваш профиль в социальной сети, соединяющий вас с любым пользователем этого сервиса, который когда-либо сохранял в своём телефоне ваше имя, номер или адрес электронной почты и хранящий все записи с CCTV, аккаунтов Gmail и поисковой истории. Эта информация продаётся или ей делятся с другими правительствами. Неожиданно кто-то, будь то правительство, преступная группировка или армия получает “карту” вашего прошлого и сможет найти воспоминания, о которых даже вы сами уже забыли.

Это и есть будущее, в котором у современных детей не будет частной жизни. С их первых шагов всё будет записываться и навсегда ассоциироваться с ними. Но у них хотя бы будет шанс спланировать и адаптироваться к своему поведению в жизни без неприкосновенности личной информации. Что насчёт современных взрослых? Что насчёт того, что мы творили тогда, когда еще не знали, что такое поисковой движок? Всех тех глупостей, всей созданной нами информацией образца начала эпохи интернета, которой мы делились на Myspace и Orkut, тех первых страшненьких фото, которые мы загрузили на Flickr и благополучно забыли? Сегодняшние взрослые в то время вели себя по сегодняшним меркам безрассудно, мы ещё не знали, что в будущем могут появиться компьютеры, способные отследить и найти, что угодно в ретроспективе цифрового времени и соединить это воедино.</string>
</resources>
